% -*- coding: utf-8 -*-
\chapter{Resumen}
\label{chap:abstract}

En la actualidad los dispositivos multimedia digitales han llegado a
cada vez más rincones de nuestras vidas. En todos los ámbitos nos
hemos acostumbrado a disponer de uno o incluso varios dispositivos
electrónicos capaces de reproducir audio o vídeo. Muchos de los mismos
son dispositivos portátiles que permanecen conectados a redes durante
gran parte del tiempo.

Este trabajo propone una solución para dotar a las redes de una
infraestructura para manejar este problema, proporcionado además una
bases para que los posibles desarrolladores interesados en soportar
nuevos dispositivos o características tengan las mayores facilidades
posibles.
